支持防疫同埋做好個人衛生≠支持政府嘅防疫措施

安德烈：理論核彈，請廣傳。

陳匪云根、黃匪洋達，冷血時報、城邦派眾 KOL，為何要極力宣揚武漢肺炎係假陰謀論？好簡單，佢地只係要做一樣嘢：將本來所有針對政府假防疫措施嘅理性質疑，on9化成為一堆非理性陰謀論。

明明正確科學討論方向係針對政府所謂的防疫措施逐一討論其合理性（醫學、微生物學、法律/人權、公共政策、倫理學 etc.），但佢地就係要將對政策嘅質疑一律極端化為「瘟疫係假」嘅陰謀論（之前佢地騎劫反對封城依個指施嘅大巴靈頓宣言走去支持其陰謀論就係一例子）。

依種輿論操作手段，係邏輯學上叫做「虛假二分」，只係為左扼殺其他中間、理性聲音，令社會只得返兩個極端聲音：一係支持政府防疫，一係認為武漢肺炎係假，抹殺所有其他可能性。而依個虛假二分係建基於「支持防疫＝支持政府所有防疫措施」依個前提，其實係打緊稻草人。

所以每當大家去質疑政府一D假防疫真暴政措施，例如「6點後禁堂食」根本係擾民、害死經濟、侵犯人權兼且無科學根據，城邦派KOL就會立即扯到去「肺炎係假」，將理性嘅質疑推到去非理性嘅陰謀論，削弱大家質疑假防疫措施嘅合理性。

又例如明明教堂防疫措施極嚴，而且宗教聚會係基本法保障嘅自由，大家因而質疑焚止教會舉行聖誕崇拜係既不科學亦侵犯人權。但城邦派 KOL就會將上述質疑 on9化成皇天擊殺之類褻瀆上帝嘅口號，令人以為反對限聚就係宗教狂熱精神病人。

其實睇下D英文KOL，就可以發現世界各地都有依一類輿論操作手段：虛假二分、打稻草人，於是質疑政府嘅聲音通通都被on9化了。至於咁做有乜著數，係咩人指使，就唔知了。

閱讀門檻：讀過 PHIL1310 邏輯入門

p.s. 與其走去抹黑習近平竟然收留依啲青山反骨仔，或者話咩等收編，不如話佢地單純立心不良要用僅有嘅力量整死香港好過啦。你當共產黨白痴咩，比錢收賣啲背叛示威者前線嘅垃圾返嚟做乜？攞嚟做焚化爐發電啊？過去一年佢地對香港人惡言相向，大家已經好清楚佢地係幾咁憎惡香港人。佢地真係無咩做唔出講唔出
Source:

push

再push

推

推1

推2

Thank you 巴打

有冇人會入嚟駁

見到呢啲人我先覺得連登好多呢啲邏輯都講唔通嘅人
呢啲咪呢篇文所講嘅虛假二分
冇人恐懼過呢隻病只係要求啲人做好個人衛生就俾人打造成係支持政府防疫

preset standpoint,迫人套用flat earth邏輯

條友癲到係亂咁標籤人哋係咩精神恐懼撚

將所有唔信嘅野打成陰謀論就當自己智者
仲好意思叫人駁

佢哋一定要非黑即白

同埋人哋係恐懼撚同感冒個班都係一樣姐

講真唔明你班人驚乜春武肺，明明攬炒好機會

冇人驚不過問題係幾反感呢一種邏輯
Btw同你pin左

多謝！

當和勇合一暫時告一段落，就係黃藍合一，一齊屌政府，唔信政府，走資移民，沽空港元嘅時候

達致政府攬炒自己

病毒傳播=黃絲錯
公眾恐慌=黃絲錯
政府怠惰=黃絲錯
政府打壓=黃絲錯
市道蕭條=黃絲錯
條街多人=黃絲錯
條街少人=黃絲錯

以上係冇乜邏輯 但確實見過有雲粉可以將所有嘢都結論為 "黃絲錯"

唔知點解佢哋嘅敵人淨係覺得係黃絲
做好自己嘅防疫就等如配合政權

照佢哋邏輯
台灣封關口罩令=蔡英文支持極權

不過班熱狗鍾意乜撚都唱反調
多香港人支持蔡英文班熱狗就會反